\thispagestyle{plain}
\centering \section*{Riesengebirgslied \linebreak}
\index[in]{Hohe Tannen}
\index[in]{Riesengebirgslied}
\index[vw]{Abendlieder!Hohe Tannen}
\index[vw]{Abendlieder!Riesengebirgslied}

\begin{tabbing}
1. Hohe \=Tannen weisen die \=Sterne, an der \=Iser wild\=springende \=Flut.\kill
\>\bf D\>\bf A\>\bf D\>\bf A$^7$\>\bf D\\
1. Hohe Tannen weisen die Sterne, an der Iser wildspringende Flut.\\

\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ /: \=Liegt das \=Lager auch in weiter \=Ferne,\kill
\>\bf D$^7$\>\bf G\>\bf D\\
\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ /: Liegt das Lager auch in weiter Ferne,\\

\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ doch du R"ubezahl \=h"utest es \=gut. :/\kill
\>\bf A$^7$\>\bf D\\
\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ doch du R"ubezahl h"utest es gut. :/\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
2. Hast dich \=uns zu eigen ge\=geben,\kill
\>\bf D\>\bf A\\
2. Hast dich uns zu eigen gegeben,\\

der die \=Sagen und \=M"archen er\=spinnt,\kill
\>\bf D\>\bf A$^7$\>\bf D\\
der die Sagen und M"archen erspinnt,\\

\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ /: \=und im \=wildesten Waldes\=leben\kill
\>\bf D$^7$\>\bf G\>\bf D\\
\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ /: und im wildesten Waldesleben\\

\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ als ein Riese Ge\=stalt an\=nimmt. :/\kill
\>\bf A$^7$\>\bf D\\
\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ als ein Riese Gestalt annimmt. :/\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
3. Komm zu \=uns an das flackernde \=Feuer,\kill
\>\bf D\>\bf A\\
3. Komm zu uns an das flackernde Feuer,\\

in die \=Berge bei \=st"urmischer \=Nacht,\kill
\>\bf D\>\bf A$^7$\>\bf D\\
in die Berge bei st"urmischer Nacht,\\

\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ /: \=schirm die \=Zelte, die Heimat, die \=teure,\kill
\>\bf D$^7$\>\bf G\>\bf D\\
\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ /: schirm die Zelte, die Heimat, die teure,\\

\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ komm und halte mit \=uns treue \=Wacht! :/\kill
\>\bf A$^7$\>\bf D\\
\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ komm und halte mit uns treue Wacht! :/\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
4. H"ore, \=R"ubezahl, was wir \=klagen: Volk und \=Heimat,\kill
\>\bf D\>\bf A\>\bf D\\
4. H"ore, R"ubezahl, was wir klagen: Volk und Heimat,\\

die \=sind nimmermehr \=frei!\kill
\>\bf A$^7$\>\bf D\\
die sind nimmermehr frei!\\

\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ /: \=Schwing die \=Keule, wie in alten \=Tagen,\kill
\>\bf D$^7$\>\bf G\>\bf D\\
\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ /: Schwing die Keule, wie in alten Tagen,\\

\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ schlage Hader und \=Zwietracht ent\=zwei! :/\kill
\>\bf A$^7$\>\bf D\\
\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ schlage Hader und Zwietracht entzwei! :/\\
\end{tabbing}

\begin{angaben}{0}
Worte: Bund der Ringpfadfinder 1923 - Weise: fr"ankisches Volkslied\\
FA: 102 GB: 124 LB: 184 MO: 91 TS: 300 PI:\checkmark
\end{angaben}
